【武漢肺炎】衝出國際？ 港女稱獲新加坡友人贈CSi口罩

懲教署生產的「CSi」口罩一直被質疑流出市面，甚至被轉售圖利。《蘋果》近日接獲巿民報料，指收到新加坡友人轉贈的「CSi」口罩，懷疑是於當地一間珠寶商店取得。《蘋果》曾向涉事商店查詢口罩來源，至今未獲回應；本港物流署未有具體回應事件，僅稱「CSi」口罩只供應給香港政府各決策局和部門使用。

雖然港府曾多次表明，由懲教署工業組生產的「CSi口罩」，均供應予政府物流署，讓前線衞生署和其他部門人員使用。惟多次有傳媒攝得市面有人公然轉售「CSi口罩」，甚至有傳聞指已流往中國。

港人梁小姐向《蘋果》報料，指早前因為口罩短缺，向海外朋友求助，獲現居新加坡的朋友送上約20個口罩，當中有不同顏色和款式，她初時未有仔細檢查，及後在上班使用口罩時，被身邊同事發現她所戴的口罩印有「CSi」字樣，眾人均大感驚訝。

她隨後翻查朋友給她的口罩，再發現多一個「CSi」口罩，她決定不再使用，「我覺得唔應該用，同埋想留返個證據，（「CSi」口罩）真係流出咗，喺香港境外，仲要俾我帶返嚟香港。」

她向《蘋果》展示僅餘的「CSi」口罩，口罩左右上角均壓印了「CSi」字樣。《蘋果》將梁小姐提供的「CSi」口罩，與本報在本港渠道取得、由懲教署製造的「CSi」口罩作比較，兩者外觀，包括顏色、CSi字樣均完全相同。

梁小姐居於新加坡的港人朋友指，當地一間名為「千晶水晶」的珠寶公司於2月16日曾向街坊免費派發外科口罩，總數達6,000個，他在該公司取得印有「CSi」字樣的口罩，並轉贈梁小姐。由該商店上載社交網站的照片可見，當日派發的口罩以綠色和藍色為主，並以透明膠袋包裝，部份口罩用印尼口罩品牌SENSI的紙箱盛載，但未見類似「CSi」口罩的包裝盒。

該店在派發口罩前一天，曾拍片檢測口罩質量，包括剪開口罩，又用火機點燃口罩中層的濾棉。惟片段中使用的口罩外層為藍色，並非「CSi」口罩常見的綠色外層。

《蘋果》曾向涉事商店查詢口罩來源，至今未獲回應。負責分發口罩的政府物流服務署回覆查詢時，未有具體回應「CSi」口罩疑運出香港的情況，僅重申向懲教署採購的口罩，只供應給香港特區政府各決策局和部門使用。

保安局局長李家超早前回應立法會議員質詢時指，去年懲教署平均每月生產約110萬個過濾口罩，主要供應給物流署；另懲教署亦曾向社福機構、學校等非政府組織出售口罩，全年總數約12萬個，約佔整體產量不足1%。而為應對武漢肺炎，署方自今年1月起停止承接物流署以外的定單，並將口罩工廠延至24小時運作，每月產量增至約250萬個口罩，當中約180萬個供應給物流署，其餘約70萬個分配給政府外判清潔工友。

新加坡一間名為「千晶水晶」珠寶公司曾於2月16日派發外科口罩，口罩以綠色和藍色為主，並以透明膠袋包裝。 (互聯網)

「千晶水晶」珠寶公司於2月16日曾向街坊免費派發外科口罩，總數達6,000個，吸引不少市民排隊領取。 (互聯網)

「千晶水晶」珠寶公司曾於2月16日，向當地市民派發外科口罩。(互聯網)

《蘋果》比較過在本港渠道取得的「CSi」口罩（上），以及梁小姐從友人取得、由新加坡回流到港的口罩（下），發現兩者外觀均完全相同，未見任何差異。何柏佳攝 (蘋果日報)

《蘋果》在本港渠道取得的「CSi」口罩（上），及梁小姐提供、由新加坡回流到港的口罩（下），兩者口罩上均壓印了「CSi」字樣。何柏佳攝 (蘋果日報)

梁小姐向《蘋果》展示僅餘的「CSi」口罩，口罩左右上角均壓印了「CSi」字樣。張志華攝
(蘋果日報)

梁小姐對有「CSi」口罩流出至新加坡大感驚訝。張志華攝 (蘋果日報)

csi國際戰線

推！

made in hk

好似台灣咁 外國戰線

死坡狗

本港物流署未有具體回應事件，僅稱「CSi」口罩只供應給香港政府各決策局和部門使用。

等於已經講咗答案

物流署自己內部都冇得用

香港早過台灣打國際杯

新加坡d珠寶好多係東莞做

屌咩
香港人就用支那劣質貨

就係香港人冇

藍屍：俾黑醫護攞咗去賣

Push.

全香港人俾林鄭當狗咁撚

新加坡都有香港辦事處既
但點解流出左就係問題

其實九巴都有派csi

Made in Hong Kong

呢單之前咪話政府江湖救急借畀巴士公司囉 要還㗎

Push

新加坡係香港的一部份

原來可以咁樣幫還押手足

其實csi啲料幾靚

777為左可以贏817萬，可以去到幾盡。

係唔係d狗流出

推

香港人條命真係賤